# Первое домашнее задание #
## Дедлайн (дата и время, к которым нужно выполнить задание): 24.10.2019 23:59 ##
### Подготовка програмного окружения
1. Установить среду разработки, которой будете пользоваться.   
	Рекомендуется microsoft visual studio, [скачать бесплатную community версию можно тут](https://visualstudio.microsoft.com/ru/vs/)
2. (Для windows) [Скачать и установить GIT](https://git-scm.com/download/win)  
	Также [скачать и установить GitHub Desktop](https://desktop.github.com/)
3. Зарегистрироваться на [bitbucket.org](bitbucket.org)
4. Создать репозиторий.  
	**1)** Нажимаем на плюсик в левой панели сверху  
	![Alt text](https://sun9-26.userapi.com/c851420/v851420894/1ed49b/TTl6-TkABV0.jpg)  
	**2)** Выбираем **Repository** во вкладке **Create**  
	![Alt text](https://sun9-44.userapi.com/c851420/v851420894/1ed4a3/AtCXEaRbARg.jpg)  
	**3) Имя репозитория** задаем такое: **vftsh.prom.2019.(Ваша фамилия транслитом без скобок с маленькой буквы)**, например  vftsh.prom.2019.povarnitsyn  
		**Include a README?** меняем No на Yes и нажимаем Create  
		Снимаем галочку "**This is privat repository**"  
	![Alt text](https://sun9-4.userapi.com/c851420/v851420894/1ed47f/jJXgSup3dkg.jpg =10x2)  
	**4)** Заходим в **настройки** репозитория, находим там вкладку **Default reviewers**, в появившейся строке набираем **Pelmeshek**, выбираем появившийся логин(мой) и нажимаем **add**. 
		Далее переходим во вкладку **User and group access** в Users добавляем *winindex@yandex.ru* и меняем права доступа с Read на **Admin**    
		Если вы сделали все правильно, то мне станет доступен ваш репозиторий  
		
5. Клонирование репозитория себе на компьютер. 
	На главной странице вашего репозитория нажимаем кнопку **clone** и копируем появившуюся ссылку без слов git clone.
	Открываем **GitHub Desktop**, там в верхней панели выбираем **File -> Clon repository -> URL**
	Вставляем скопированную ссылку и выбираем путь, по которому репозиторий будет храниться на вашем компьютере, нажимаем кнопку Clone
6. Делаем первый коммит в репозиторий(эта инструкция будет актуальна и в следующих домашках, только программы естественно будем писать уже другие)  
	**1)** Написать программу на с++, выводящую строку "Hello VFTSH!!"  
	**2)** Создать в папке репозитория папку ht_(номер домашки) (в данном случае ht_1), в нее положить написанную программу  
	**3)** Открываем GitHub Desktop, во вкладке Changes вашего репозитория должна появиться ваша программа. 
	**4)** В **Summary** дожно быть описаны изменения, прошедшие в вашей файловой системе в этом коммите: какие файлы были добавлены, какие изменены, какие удалены.  
		В данном случае следует написать что-то вроде "**Create (название файла вашей программы)**"  
		В **Description** должно быть подробное описание произошедших изменений: какая функциональность была добавлена в вашу программу.  
		В данном случае следует написать что-то вроде **"Полностью реализовал функциональность программы, выводящей строку "Hello VFTSH!!"**  
	**5)** Жмем кнопку **Commit to master**  
	**6)** Жмем в панели наверху кнопку **Push origin**  
	**7)** Если все ок, то в веб версии вашего репозитория(на сайте Bitbucket) появятся внесенные изменения.  
	**8)** Ждем коментариев от меня по коду и исправляем недочеты, если они есть
	
7. Посмотрите на [код динамического массива](https://bitbucket.org/Pelmeshek/vftsh.prom.2019/src/8341df5fe554/seminars/sem1/dynamic_array.cpp), написаный нами на семинаре. 
	Разберитесь как он работает, если понимание не пришло на семинаре. Ечли что-то непонятно - задайте вопросы. 
	Приведите код в соответствие с [нашим кодстайлом](https://bitbucket.org/Pelmeshek/vftsh.prom.2019/src/master/style_guide.md). 
	Подумайте как можно изменить название переменных в лучшую сторону. 
	Сделайте это и также реализуйте аналоги функций size, empty, capacity из [std::vector](https://ru.cppreference.com/w/cpp/container/vector) - библиотечной реализации динамического массива  
	Загрузите измененный динамический массив в папку вашего первого домашнего задания в репозиторий

